用數據破解「讀書係冇用」既流言，有學位的話一半人月入$30,000

都唔算係破解，學歷越高搵越多錢係好正路
只係唔知點解有d人總係會話唔讀書先搵得多

依個post主要都係圍繞依個表：「按就業人士每月就業收入十等分組別劃分的就業人士每月就業收入的範圍」
簡單講就係將就業人口按月入分成十組，第十組代表月入最高既10%人、第九組代表最高20%人，如此類推

（個數係包埋賓賓）

以下係2016年既數據（2020年個數應該會高少少）
第一組：<=$4,200
第二組：$4,200 - $8,500
第三組：$8,500 - $11,000
第四組：$11,000 - $13,000
第五組：$13,000 - $15,000
第六組：$15,000 - $18,000
第七組：$18,000 - $22,000
第八組：$22,000 - $30,000
第九組：$30,000 - $45,000
第十組：>=$45,000
簡單講，如果你搵4皮5，即係你係全香港人頭10%高人工既人
如果你係搵3皮，即係你人工已經高過8成香港人
就咁比冇咩野睇到，最多比誤信連登仔既人知道其實月入3皮已經係2016年最top 20%人
就算唔計賓賓，月入3皮最起碼都top 1/3

講返重點，學歷對月入分佈到底又有咩影響？

可以見到讀到學位既人，人工明顯係高好多好多
你月入$45,000只可以成為人工最高既75%人，搵3皮或以上先好過一半學歷持有人
但你讀到副學位，月入$45,000已經係TOP 93%
(仲未計因為計埋賓賓，賓賓九成都大學畢業，拉低哂個數)

題外話，仲有唔同年齡層既月入分布

以連登仔多數人既年齡層黎講(25-34歲)
2016年計埋賓賓，人工3皮已經係最top 85%人

話唔讀書先搵得多嗰啲
多數都係自己讀咗好多書但係一事無成

讀岩科先有用
同埋最黃金既讀書時期係中學，一定要努力讀到醫療科
讀唔到就去做社工老師護士
如果讀唔岩搵到食既科，千其唔好再哂時間讀書，你唔係讀專科讀到first hon都無用
更加唔好以為讀個master或者返工之後讀d乜乜cert可以幫你搵多錢，哂鳩氣

毅進去左邊? 散仔10萬月入喎2019年

搵3萬已經係top 1/3
連登仔話5萬都生存唔到

原來全部連登仔50k 係全香港人頭10%高人工既人

或者讀書少，圈子無咩人讀書叻，一兩個搵錢少D就放大晒嚟講
高材生圈子搵錢多，定係你讀書少圈子搵錢多

=> 題外話：用錢衡量人都係比較低俗，正常人唔應該用收入（錢）衡量一個人嘅價值

香港唔講錢唔通講邊個藝術成就高？

得一半30k以上.....

賓賓既人數都唔可以忽略，同埋係2016年數據
不過唔計賓賓，亦計2019年數據的話，應該都唔會差太遠，可能一半35k?

fg 70k

我24果時勁過99%人

讀毅進十萬

連登仔：政府個數假

同意讀書對收入點都有影響 但未必關學歷本身事
識咩人/圈子 分析能力 已經好大落差
btw 呢d收入數據真係睇下算 水份太多 揸的士/Uber 網店 補習 可以成行人話自己無收入
搵三萬多過全港8成人 邊個信

個一半唔過3皮一定係文社科/曬銀時，又唔肯砍掉重練

政府一早無哂公信力

覺得樓主個表可以由最高收入果組排落去

咁樣易睇啲

我覺得你咁樣比較太片面
1）大學畢業讀到書既，通常就係聰明/勤力/有目標/認真做野既表現，呢類人比較優質出到來做野人工高都係合理期望，你會唔會同人講：因為大學生平均智商高d所以買個學位返來讀我智商就會提升？或者打籃球既人通常高d所以大家想高既就去打籃球？
所以你應該用一班有目標，知道馬死落地行，肯勤力肯搏肯捱但讀唔到大學既人去同大學生比較，咁先fair，即係我好肯搏但讀唔到書，我知地盤辛苦但為左賺多d錢我依然入行，讀唔到書又唔肯捱既可能會做M記，7仔個d收入低無前景但相對安全簡單既工，同埋你有無留意，通常大學生絕大部分最後都係打工，做老細既通常都係工人捱出既
2）你無將舊陣時既大學生同今時今日大學生比較，舊陣時大學生係精英，即係年紀大個批，因為當時少大學生人工自然高，講緊幾%，今時今日唔同了，基本上4成人最後通過唔同途徑考取大學，所以30幾歲打後個班係咪唔應該計入個數據到？
3）你無計算到讀大學都要錢同時間成本，叻個d讀4年，經hd上大學讀5年，學費當20萬，如果讀唔到書做地盤起薪15000，5年後大約30000，做4,5年野應該搵左過百萬，然後大學生剛畢業平均15000，可能要做幾年先到30000，呢d數你都要考慮埋

總結來講，我認為讀到書當然好，但只代表舒服d搵到錢同穩陣，條路闊d，讀唔到你要搵到錢唔係無出路，但要辛苦d

唔計top果批
你升到mid level後，就算無讀大學都去讀返個學位洗底啦

利申：讀完乞食, 用人工黎量度讀大學嘅價值真係無謂

現實正正係呢個數據既相反，不過我buy你

補充
4）低收入既人仲有綜援，公屋個d社會福利未計入其中，如果計埋你又要考慮埋佢地有幾多時間享受人生，所以係一個好複雜既問題，要睇個人取態

what 7 u say

全部都要關政府事
老師= 跟政府
社工= NGO 會抄政府
護士= 東大都有得讀，nurse school 又有, point 又跟政府

入政府有關連行業就屌打

冇心做護士就咪讀同做
咪撚害人害物

不過大學生人工相對下降緊，中學畢業人工相對升緊

1999,識唔識睇數據㗎，$45000最top 97%即係得3%人少過$45000

其實真係無得比較
但巴打你講做地盤收入高 4 5年搵到過百萬
仲有個因素係 做地盤染上惡習嘅機會都相當高啲
eg 嫖毒飲蕩吹
同埋本身讀到書嘅人 相對自制能力都係會高啲

不過我認同你講讀唔讀到書都有佢嘅出路
最緊要係當事人清楚知道自己想點

因為最top 月入果幾個， 都係放棄學歷的人， 但d 飛機L 唔諗清楚係放棄學歷定係無能力讀

好耐之前都開過post講
總之啲人就係話大把人冇報收現金唔交稅
身邊大把人個base係準過政府數據

錢係最客觀標準之一
有咩問題

點睇都係有交稅嘅佔大多數啦

讀書真係無用

藝術撚表示

2016年計埋賓賓，人工3皮已經係最top 85%人

咁即係三皮以下得15%人？乜撚呀你重新睇過一次再開post啦

我就係最低果10%

張圖都錯啦係咪呀？包晒所有月入（由0到無限）嘅%唔係100%？

15～24歲，得1%人月入＞$45000，我先覺得講得通,最下嗰格應該要係100%

有錯請糾正

毅進仔表示做狗都3皮大學生讀屎片

會考題目
俗語說「萬般皆下品，惟有讀書高」，也有人說「讀書無用」。試寫作文章一篇，談談你對「讀書無用」的看法。

percentile

point 2 on99
香港有8大講緊1994年嘅事
當你1997 22歲畢業今年都已經45

佢個數據係16年wo，同埋8大早年學位都唔多亦唔興副學位啦，只係想帶出年紀大個群同依家既大學生數量相差好多

大把人打幾份工
10年前初初出黎做office boy
好多姐姐仔星期六日走去做私補教音樂畫畫
個啲現金即pay唔洗報稅邊個知

到今日我身邊有車牌啲同事一放假就的士uber
freelance接job做design野
開網店做小生意
even買埋樓收租，成日周圍唱自己炒股收息多過份老正
返黎打風流工
咁呢啲又計埋入去個chart度?

fg可能分別唔大
什至可能仲衰過無學歷
但過多4，5年fg升晒上去/過塘升職
無學歷既仲係逗緊果份糧

的確係真，因為3 萬真係食屎

我想知人工5 到10 萬個班係咩情況多d

惡習呢d無險延伸啦，亂咁洗錢人人都會，大學生坐係度做野一樣更大機會炒股炒牛熊輸身家，不過身邊朋友質素高d無錯
我想講既係樓主睇得太片面，不過連登多大學生我咁講可能唔啱聽

其實又有無諗過點解有d先進國家藍領人工普遍高d?香港大學生人數越來越多，辛苦工越來越少人入行，對於好多唔係搵食科既大學生，勉勉強強入到大學，選擇做辛苦工可能搵得仲多錢

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

其實黎黎去去都係金融mt,eo ao
其實都無乜剩

其實收入vs學歷我覺得係冇乜代表性
我覺得要行入香港任何一個入場價3000萬起跳嘅樓盤問吓嗰度d業主有冇大學畢業會準確d

仆街原來我頭10% 我老婆仲成日屌我人工少

咁你點識中文字

你有錢要讀(買)返個degree唔係咩難事
兩者當然有correlation
但唔係因果關係

一個人搵得3萬供樓咪辛苦
2個咪輕鬆

剩係計供樓，黎黎去去都係要父幹
除非FG入AO

全港人口%點解加埋唔係100？

係，假設無大學依樣野，但好多今日大學生做緊既工需要聰明同有說話同文字溝通能力既人，雇主可能要用智力評核/oral interview/作文來搵佢需要既人，而本來會考到大學既人受聘機會都會較高，所以香港呢個需要人才既地方，佢哋人工點都高d

香港除左金融同樓市其他都俾支共搞死晒
科技/it尤其明顯
港共配合深圳趕晒啲科研人材上去
其他藝術文化個啲又唔似支那咁有理無理泵左水先
香港係要見到你有成果/靠人脈先R到資助
唔乞食就假

搵到錢都係成就
不過我會分類
傳銷、賣假野搵得多錢，垃L圾
做醫生、律司，才能值得換取高薪

0-90

其實我真係唔明點解連登仔思想咁極端。講到讀醫療科以外嘅學科，就一定賺唔到錢，冇前途。無錢，做政府、社工、教書starting 係跑贏大市，同時相對穩定。但係三幾年之後，私人市場做得好，一樣有不錯人工，特別係你哋都鍾意恥笑嘅IT仔，做金融更加唔洗講，人工係幾級跳。

不過點都好，身邊無讀書的朋友，做地盤個班撈得唔錯，人士高，又係連登最吹捧的專業人士，而且又係最有能力移民。

、緊 火。

無學位
藍領
37K

cumulated % 點解唔係10 - 100%

揾工靠關係>>>>>>>讀書

完

個表係由統計處出，唔係由税局出，係問問題時包埋啲現金無報稅收入

當然，啲人會點答係另一個問題

樓主你都係講清楚粒數係percentile
呢度好多盲毛連粒數係乜都get唔到

上狗網睇下薪級表啦

私人市場非金融業，就算大企業，有幾多個上到30k 就算金融MT都唔一定撈得好

政府EO 老師 社工 30/30頭歲左右接近跳到50k左右的時候，普通科，eg文科果班上到20k至20k中都偷笑

一個人30k歲有50-100k已經好強下，但人地護士老師平均FG上30k係鐵一般既事實，私人工利益衝突更大，所以比個理由點解要出去博

我比較想知個數個細節位
到底係首次學歷水平定係最終學歷水平？如果條友係賺左錢先再拎學位，個數就唔可以完全支持到樓主個立論。

打錯唔係30k歲

我估唔會話 平均高過100%既人掛
我都唔清楚

我一個人搵6 萬都唔覺得輕鬆
首期儲好耐

上連登勿認真啦 個個搵30k up 是但執對後生夫婦都搵7，80k 仲點會供唔到樓 輕鬆供啦
同埋有少少常識都知大把職位行業你無大學學位係無可能做到/升到

開頭只係用黎安慰下D學生
等佢地唔好太大壓力, 覺得考得差就要死

講講下有班廢柴當左係真

私人工近年（未有疫症前）係差左，但又未至於去唔到30K...大家覺得私人工差，係因為無一個pay scale 比你睇。

一個底薪30k
一個30歲都未必有
唔係吹棒問題 係事實

呢個真

黃子華 鬥讀得書多
老屎忽讀到中學
再黎就中七/預科
大學
之後係博士碩士? 但有咩工比呢D人做
坐一個職位 例如政府 真係可以坐到死果日

30k 歲

證明讀書真係有用

晒氣啦，話「讀書係無用」既人，連啲表都睇唔明啦

mt輕鬆30k啦(真mt個隻) 比你25 k開頭， 做完跳一跳都加到

樓主，呢個又點解釋

仲有科大數學系月入8000，會計月入9000

連仔fg已經係社會top 10%

學術討論上，大把人乜乜乜係冇意思架喎
你個立論又唔係建基於客觀數據
就算我信你係「大把」
咁有幾多？6成？7成？

大把人
大把人搵100k唔報稅，係得連登仔先俾政府數據呃

唔怪之得讀書有用

正宗既「唔讀書搵得多個啲」應該係「識人好過識字」果派
係講緊讀u果陣走曬堂，次次assignment都靠抄番黎
時間拎曬去social果班人
結果都係bachelor 畢業
只係可能個hon冇咁好
但社交圈子闊到仆街，機會亦都多到仆街

唔係專科既first hon 都有用既
不過只會係考AO/EO/Officer
或者讀博士，將來教專上學院
不過uncertainty 都仲係好大

成日話唔係專科冇用
咁咪入專科囉

係一半月入三萬既人有學位，
唔係一半有學位既人月入三萬

搵咗陣先發現係min嚟
有冇身
第二張接寫佔同科整體嘅幾多%？
另外要比都係同返其他學歷min人工班人比嘅

Minimum wor
同埋應該係research位 讀phd 若果唔係犯咗法啦

physics最高先27000
明明依科先難

好難想像同一班同學
有人萬幾 有人已經近10萬

Max. Fg 90k 你又唔講？

但係要留意呢d統計數字通常係講打工
好多做生意既都報稅做低條數交少d稅

出現了

讀書唔好揀science,完。

讀書一定有用，
其他野好講你自身性格、際遇、運氣

人地讀唔成書咪唯有咁分析

OT呢 日日返15-6個鐘

都唔係，讀完大學做EO AO都搵到嘅
而且大學某程度上唔只學習資源
仲有搵（有錢）另一半嘅資源

Data source from?

讀毅進都搵得多過你啦

可能都真係比30k你
但無話老奉升 人地就老奉跳pt

係香港30k算係最低工資

其實要拎埋窮等人家難入大學的data 去分析。學歷同收入可能correlated 不過邊個係因，邊個係果要小心

做左幾年唔上唔落個班最慘，15k-20k個d

統計處哩個月入係計曬所有收入？（例：雙糧同Bonus?)

全世界都啱
喺香港炒樓先至發達
先至成功
做上等人

讀完中三
出嚟做嘢
快啲買樓就得

幼稚園都知

一個中三畢業有私樓
一個大學畢業住公屋租樓
邊個成功
邊個上等人

香港呢啲濕鳩城市搵你住

正苦啲數據好難準
極大部分地盤佬出日薪冇報稅
跟本唔係個數據表到

Fg 要注明

第9組
利申：master

數據係準 不過都印證普遍人都覺得有錢=有用呢個諗法 成件事好可悲

個表計漏左好多無報稅行業
DC9,三行，地盤，性工作者，18歲以下人士

我搵五萬搬出嚟住都要左睇右睇，怕生存唔到

如果你冇特別洗費
即係你理財有問題
仲聲大大講出黎

首期成百萬wor
都真係要儲幾年先有

係，我租緊樓
都唔敢大洗

讀唔到書先話讀書冇用

presentation有問題話人地盲毛

其實讀大學人工高d呢個係必然既結論，因為係智慧同付出既時間，精神既回報
正如兩個人同樣做扎鐵，我唔介俾多10%俾有大學學歷既人，因為我expect佢除左扎鐵仲會幫我睇到文件同做統籌
做侍應既，我都唔介意俾多10%俾有大學學歷既人，因為我expect佢英文好可以招呼到外國人
呢個係必然結果，但佢上面個數據係忽視左好多其他問題，上面有提，令結果出到來俾人一種感覺就係學歷對收入有決定性影響

月入五萬既性工作者同月入三萬既公務員同月入四萬紮鐵佬
你又覺得邊個地位比較高

儲幾年有幾耐阿大佬
儲一半36K,三年,儲20K,五年過百萬啦

有cap 架嘛

樓主個分析好好，我都有跟稅局 annual report 做過類似分析，都係類似。

可是引申另一問題，搵得多都未必有用。

小弟朋友正職年薪連B有 150+
大約全港有交稅既人計係頭3%

扣稅20，工人全包8，供自己樓30，四大長老家用30，細路普通幼稚園5，自己燈油火立在家煮飯6，前7車洗費5。

淨番 46

佢已經好慳，盡量少自己買下玩具，ps5，去旅行，得閒出街食好西，細路未來讀書基金。

淨番30尾落袋。

但都係換唔到樓，本身住全港呎價最低既老舊遠屋苑，細路出世後，換樓又換唔到，d樓一出番市區三房要成千萬。

但又見到每次賣新樓，都好似唔使錢咁，兩萬蚊呎都入票超額N倍。

佢個細路考左兩年幼稚園，名幼報晒，有上堂有怪獸操佢，都係無份。d人話睇下家長背境公司，好似又唔睇喎。

佢成日話:我覺得我是零

我個人覺得，讀書可以搵多d，但揾到多d又唔代表可以改善生活，但小康應問題不大。

要真心有錢幾層樓收租，唔係靠依一代讀書。

本身夠膽識，唔使識好多字，老豆幫手一早上車，按盡炒盡，加上好運，再加埋識人好過識字，都係另一個出路。

係香港,佢地仲係佔大份額。

佢個表睇唔明啲%

連登個個人中之龍

差唔多啦，要儲3~5 年

讀書無用係正確 有用只係張畢業證書 （專科除外）
呢個數只係跟有報稅嘅單位黎計算
剩講地盤佬 已經明顯有堆大數據無入落你呢個統計到

percentile嚟

當事人自己報，唔會同稅務局 double check

香港要搵錢 一係政府 一係banking

唔跟報稅的，係人口普查數字

其實呢個統計應該無計被動收入 話搵5萬top10%搵鬼信

人工3皮已經係最top 85%人

但係樓都買唔到, 重未計幾多唔係打工賺錢既人既學歷. 重有打工因為晉升金字塔四十歲就比人踢出黎永遠搵唔返咁多既無間地獄.

統計填 Form 係講明計的

講得呢句既連毅進都不如

入黎呢個post就發現大部分人現實都好市儈 又難怪既 係香港......

連登仔：政府派一萬都係假，只係想收集市民信息

讀唔成書去考狗就啱架啦 又唔使學歷又可以打人 仲有OT錢 反正連登都唔介意斷六親

屌返佢

連登仔: 數據統計根本計少好多人, 讀書一定無用

公布晒出黎以後仲點氹班低學歷既努力做野

朋友同太太加埋一年大約 100K
你當一個月 80K 左右
一家三口連工人

四大長老 15K
朋友自己讀書 + 小朋友幼稚園 12K
租樓/供樓 15K
工人 6K
生活開支/洗費 10-15K
稅 5K

其實真係唔係剩到好多。

流你老母咩 讀完都唔高啲人工就冇人讀大學啦
讀大學 只係希望人工頂點會比人高
你冇咗四年賺錢嘅機會，四年經驗，仲要比巨額洗費
當你中學grad 17k，四年80萬
學費四年16萬，生活費四年10萬
加埋成一球，你出嚟23歲先fg
未計你早人四年投資，加人工等等

所以讀大學有用，只適用於專科
讀工程，醫科 一定話讀大學有用
讀非專科嘅又有幾多人認同？

當年有個中同冇讀大學直接學coding 去番工
4年後22歲佢已經升做pm 42K, offer u grad中同去做programmer 18K，你估佢班中同有咩感受？

大把人借loan 讀水泡科，grad咗以掙100萬為目標
我付出4年寶貴青春 當然希望高人工啦

你本身勁，有上進心，唔讀書都可以掙大錢，讀書對佢哋來講係學野
你本身廢，入大學只係只張cert，讀書只求攞張證書諗住發達

讀文社科/晒銀時就算啦
得返正苦工先可以過30k

總結 喺香港要平穩生活就要緊靠權勢

讀到上大學只係表示你可易啲揾到分高人工啲既工，揾唔揾到講到尾都係睇際遇
唔好話咩機會係留比有準備既人，你讀書幾叻個上頭唔升你就唔升你架啦
讀咗大學做野嗰陣個人會sharp醒啲？
同埋好多人都被灌輸咗讀完大學就可以揾大錢既概念(專科除外)，但就搞到而家通街都係大學生。FG無兩皮唔做，自己明明大學生點解offer得15k,呢啲大把case.
因為咩？因為無自知之明囉
仲以為大學生好矜貴

你睇我20樓咁多負評就知連登好多人都未參透依個道理，事實係好多人percentile都未識睇，亦無深究統計既漏洞，同背後學歷同收入既因果關係，單純既數字黨，等同d左膠拎數據出來話黑人收入低過白人係因為歧視一樣，完全忽視曬背後導致呢個結果既原因

其實搵幾多都唔會夠，到你朋友搵300+ 又會話每年要用幾多錢養兩架車

簡單d 講，入大學一定要讀專科

政府問到緊係報細數啦

天才

同埋你有無留意，通常大學生絕大部分最後都係打工，做老細既通常都係工人捱出既
無數據點Up都得
老闆同高人工又無關係，外國富豪無學歷既但都係該領域有出色研究同成就。
同ibank都可以高人工過好多老闆

第三點戇鳩在，地盤做到幾多年？人工好快摸頂，你話做工程接合約嗰啲就老闆啦。
讀書重要在可以規劃同Foresee到Career Path，有好多工種升上去人工高過又輕鬆過地盤又襟做唔使日曬雨淋捱壞身子。

唔讀書既例子應該用職人，匠人，呢啲喺該領域出色至極既人都好值錢。

知識/技術就是金錢。

老闆投資都係食腦架咋。

每月80K一年100K?

膠左，一年 1Mil 先真

對唔住囉

賓賓拉低你條數
毅進仔又幫你拉高返
其實無變過

你上面講咁大篇野，但其實所有point有學歷既人都可以做

個chart包唔包呢D外圍因素根本唔影響討論

我識人地產鋪太子爺讀到拎獎學金去牛津進修添

Lm

樓主淨係講錯一樣野
以連登仔多數人既年齡層黎講(25-34歲)

其實係個表做得唔好
掉轉左個%

其實有時唔係做乜都錢看既
如果係咁既話冇人做scientist 啦
但佢地反而係最頂尖個批

當然你話asso topup個啲浮浮沉沉就梗係要諗清楚啲好

如果咁講不如全民做雞/賣屎忽算啦
實搵到最多

當你地盤四年先搵到過百萬
我驚勤力做G 一年就搵到

總結來講，我認為讀到書當然好，但只代表舒服d搵到錢同穩陣，條路闊d，讀唔到你要搵到錢唔係無出路，但要辛苦d

性工作者>紥鐵佬>辣殺公務員
咩問題嚟
你話加隻白毛狗重有得講下

其實性工作都係一份工，無問題
因為樓主討論只係講緊搵錢，無提到其他道德上既問題，你個人接受到就得，正如各位大學生有邊個夠膽講出來做野無做過失德既野？會計有無做數？工程師有無食咖哩/偷工減料？

職業係無分貴賤
但有分社經地位

咁呢個post講緊錢嘛
不過都係想帶出，中學係最應該發奮讀書既時期
我諗你講個d scientist,大部份中學個時已經好top
真係見到好多好多人中學個時唔讀書，到大個先發現讀書真係對搵錢有用，先走去讀master或者其他course搏升職
但讀個d濕鳩野性價比真係太低，唔係話一定無用
但一路返工一路讀，讀完又唔包升
比起中學靜係需要比心機讀好書，個成本付出差太遠

咁本身中學就應該用黎追夢用黎fing架啦
出到社會要生活自然做翻啲同生活有關既野

Percentile係咁計㗎喎...

事實黎

雖然好難聽

陶傑當年篇放榜潮文咪講得好清楚
唔讀落去嘅人係會可以好成功
但嗰個只係入面99%嘅人

讀個偽進去做狗都25k起薪

咁睇係要講extreme case定universal case,

你個例子唔係冇, 但有幾多個, 即係拎誠哥出黎講: 穿膠花可致富?

咁universally 讀得書多普遍提升你搵到錢既機率

我IN 人都見過有人18歲出黎做programmer, 而家30歲 ask for 14k

因為冇人會俾佢升上去, 一路俾人壓價做打雜

point 1所指簡單嚟講就喺嗰人高質所以佢讀唔讀書都得，但有樣嘢忽略咗就喺讀書本身就喺一個對時間管理，毅力，同智商嘅訓練，一個人嘅成就喺同佢嘅經歷相輔相成，唔喺話佢叻喺一出世就叻，而可以喺努力讀書->搵到學習方法/變堅毅咗/識得合作做project/識得搵資料->變做你所講嘅叻人。呢種關係喺好多source裏面都可以搵到

唔喺話讀唔到書就冇出路，但講真由由細到大十幾年裏面都skip咗一項plan得最多，時間花費得最多又證明咗喺有效嘅訓練，咁緊喺會輸在起跑線。

當然一出世就叻或者蠢到讀唔到書嘅人都會有，但有冇數據去證明喺多定少?

唔讀書都可以有唔錯人工嘅工，紀律部隊同地盤喺咪? 但同讀咗書所得到嘅選擇比喺種類上邊個多啲? 職位空缺上邊個多啲? 技術護城河邊個闊啲(喺咪人人都可以爭? 要幾耐去學? 做咗會唔會炒?)? 數據上又喺點樣?

老板多數喺由工人所捱出嚟而大學生喺打工嘅多? 呢點同理要拎數據證明，但坦白講咩歲數咩學歷都喺打工嘅多㗎啦，同埋even就老板嘅人喺冇讀大學多啲，老板人數佔整體就業人數咁少嘅時候咁比較又有咩意義?

呢個研究唔適用於連登仔
中六畢業已經30k
Ugrad更不得了成50k

有老闆係小學生, 就俾人解讀成小學生唔顫書就做到老闆

Programmer 咪係專科囉屌
22 歲42k PM? 真定假啊

你月入$45,000只可以成為人工最高既75%人top 25%，搵3皮或以上先好過一半學歷持有人

你一邊話金融業唔代表私人工，一邊舉老師eo 社工護士30k起薪既工，政府都有大把15k aco 啦識人入政府科文得17-8k，唔係拎同level 既比無乜意思

Btw 30k既金融mt 完program 係包升一個title，hxbc 完左好似係40k咁，再做幾年都唔升就係個人有問題啦

我錯，應該係話要求u grad先可以入場嘅職業
佢18歲入startup做到依家，可能佢醒目俾人睇好呱，咁42 K嘅pm又唔係好高人工

我真係未聽過有22 歲係做pm

咁我夠可以話你個case都係extreme啦
所以咪話本身都要睇個人醒唔醒目同有冇上進心，唔係話求其入到大學就會發達，攞數據嚟打飛機更加冇意思

present 得唔好但係有啲人明有啲人唔明
咪間接證明咗有智商上嘅差別

係香港就唔係啦
如果搵錢多=價值高
咁高官死差佬倫敦金傳銷地產霸權唔通又價值高咩

Banking 係front ,sales , 咪再拉back 黎講

但呢堆工作爭入去又難。
做嗰陣都好難

個數據有問題， 好多老闆，高層，sales 本生中5，上到高位都會買個學位印係資歷到

變左有一堆人高收入做成高學歷
而唔係高學歷造成高收入

當然讀書對個人訓練好有用，但樓主引用既數據係大學學歷，而香港普遍人都讀到中六，受過一定既訓練，唔可以話佢地無讀書（當然樓主歸類左佢地無讀書），除非你有數據證明到同一批資質既人，一批上大學讀書畢業做野（非專業，同書本不太相關既工作），另一批直接攞同一科既沙紙做同一份工，比較到佢地最終既收入係咪有咁大差距，先可以證明到讀大學明顯咁提升左佢地既能力，從而提升收入，或者你可以睇下一d 水泡科，高分同低分既大學生出來做野收入係咪差咁多，先可以支持到你既論點，姑勿論你論點成唔成立，我講緊普遍上既問題，你唔可以否認，入到大學既人，尤其專科，最重要係佢個人既質素，最後當然會體現係收入上

醫療呀

咁你想我點解釋？
定你覺得四年exp冇可能上startup pm位?

同埋我最後已經提出左讀左書條路闊d，輕鬆d，唔讀書想高收入要捱，你應該無睇清楚，你諗過既野我已經諗過曬

18 到22 歲既個接觸project 既經驗唔夠做到一個PM

唔係會考題 係2019DSE 中文作文題目

1. Startup做到熟公司想要pm位升佢有咩問題？你估細公司pm直係同出面pm requirement一樣咩大佬

2.你唔信我都冇辦法

上面班讀死書既朋友唔會信，會叫你俾數據

即係話30k-45k有27%係asso(hd)
有11%係中6

佢地應該係上2個世代既人了

generally岩，但有讀書同無讀書既最top 1%應該無分別，無讀書既就做緊生意，讀書既就做緊醫生ibanker,一樣搵咁多

我睇唔到，你呃人

Design/Fine Art Degree

唔認同science無用
讀science，未到30歲月入40k

有兩成人收入低過一皮

咁都幾慘

全港最高人工果10%全部都係連登會員

我唔理 總之客觀數據係呃人
大把人xxx/我有朋友xxx先係真

上面話要考慮賓賓有大學學歷拉低左數據

又唔考慮埋醫療專科拉番高

中肯

應該話 讀書有用 但唔係想像中咁好用
或者唔應該咁用

成日有人話早出嚟做嘢搵多幾年錢
好想有個統計係計晒所有嘢 例如計埋讀完書負債 早做嘢嗰班比讀緊書嗰班頭幾年有收入 同時讀緊書嗰班負收入 最後幾時讀書嗰班總收入會跑贏早做嘢嗰班

你明唔明有老闆讀得少書
同讀得少書可以做老闆係2件事黎

將心比己
遲下個仔讀到中三話想出黎做老闆唔讀書
你信唔信佢先？

識人好過識字
係講緊
識人＋識字 好過 識字

大把有錢人又識人又識字

touchwood除非畢業無耐就意外死左 唔係既話果幾年錢真係唔算得係d咩

如果真係咁早意外死咗 個人生真係bad end

身邊朋友大把 中學畢業搵得多過讀完大學以上既
我認同讀書係有用 只係唔一定係錢上面既得益
有幾咁難明？

有冇咁低人工呀香港人，一出身已經高過99%人？！我唔信自己咁勁呀！

我身邊朋友大把

我身邊啲朋友都有大把係讀完大學嘅人工
屌打中學畢業喎

講經咩柒頭
拎數據出嚟啦

我都有。但我係轉左科之後先有

我以前都係咁諗，直至五年前有個DC9同我分享佢搵開三萬幾

最近請人發現唔小人條career path都幾慘, 有D甚至做做下降grade, 人工20K跌返落14K, 而我請緊個post係 senior clerk, 老闆叫我搵D ive仔未得囉, 結果9成既candidates係有degree (top-up FT都有), 原來搵ive仔難過搵degree holder

笑死 條友肯定自動過濾晒讀得書又搵得多嘅fd

學位都唔夠做啦
出嚟做嘢想升想加人工除咗工作能力同人際關係，考牌同讀master都好有幫助
而家自資讀master刷學歷嘅人愈來愈多，不久將來又會成為入場券

難聽講句，全球學歷都通脹緊，degree都無個嘅真係自己問題

Master都要睇咩master啦
香港地，絕大部分得專科有需要

唔係既話

牌>經驗>>>>>>>>>>master

好多人非外國靚u非三大都會讀個靚牌頭科/U master去刷學歷啦
唔使限做咩行業

有時一d社會現象既問題好難攞到數據，大家都係建基於身邊既觀察同個數據係咪吻合，而樓主用個數據確實有好多漏洞反映唔到客觀事實，自自然然你會質疑個可靠性，等如中國同你講武漢肺確診90000宗，死亡率5%，你睇到好多片大陸醫院恐慌，又封城，唔信得90000，又質疑5%死亡率無算計好多，我問你，咁多人質疑，直到依家有無人提供到數據challenge中國？

大家有大家觀點，你解答唔到我疑問，我就對樓主既數據有保留，至於你同唔同意我，其實我又唔在意

計左唔交稅個班未2016個期DC9都月入4-5萬
讀書有用, 但唔讀書又未去到100%窮西咁

香港地買個degree好難咩？有手有腳讀毅進升上去都買到啦
講到有學位就好有用咁

識人好過識字
大學生活係for你社交

呢個係樓主嘅講法呀戇鳩佢話top 93%

歐美富豪9成9都係高學歷

計唔計埋Top-up degree😂

但做得唔好呢

咁先叫清晰
你理解到佢寫乜
我都理解到佢寫乜
唔代表佢冇問題

即係一個小朋友一肚餓就喊
係咪到佢十歲你都由佢喊=派飯？

理解到係因為我地本身識睇
咁唔理解嘅就企左喺度
同埋佢用得range 就有機會係真係percentage 而唔係cumulated percentage
唔可以expect reader 自己判斷
至少我自己唔會咁寫

我唔明點解本身樓主張圖cumulated percentage 唔係100% $45000 或以上唔係已經等於所有月入嘅人包含晒？

睇你張圖咁可以得出結論係只有0.6%考生一科1都攞唔到，但樓主張圖係$45000或以上我當73%,仲有嗰27%人係點？

流言主要係講緊讀唔成書唔好格硬讀上去
DSE5科合格都冇,死都要用幾廿萬讀個學位返黎

而家入得ive都唔會讀水泡科
專科ive仔fg人工都16k，仲高過啲19degree

淨係做政府行業都玩撚晒

sci 今年fg 22k 唔該啲人唔好再懶 廢就廢

*賴

樓主成日叫人俾數據唔好拎身邊朋友做基數
但數據咪又係人做
政府個基數又好準咩
仲要問人月入幾多
你問你身邊人都唔係個個肯講啦
報稅表都唔會個個報大數
有幾多人真係會報真數仲要俾政府
博俾稅局查?